【武漢肺炎】環時網：有人發起白宮聯署 質疑美軍基地研究所洩漏病毒

【武漢肺炎】環時網：有人發起白宮聯署 質疑美軍基地研究所洩漏病毒

新型冠狀病毒席捲全球，日前世衛亦將疫情定性為「全球大流行」；病毒源頭爭議不斷，疫情先出現在中國湖北武漢，故俗稱「武漢肺炎」，但中國外交部多次發言去污名化，又稱病毒不一定發源自中國。外交部發言人趙立堅昨日（13日）在Twitter 反指，「可能是美軍將疫病帶到武漢」。

另外，內地《環球網》報道，有人於美國白宮聯署網站（We the People）發起聯署，質疑美國陸軍傳染病醫學研究所德特裡克堡（Fort Detrick）為新冠病毒的研究單位，並將病毒洩漏，要求美國政府解釋關閉德特裡克堡的原因；俄羅斯早於2月中亦將病毒源頭指向美國，陰謀論遍佈全國國家媒體。

《環球網》報道指，本月10日，有人在美國白宮聯署網站（We the People），發起聯署，要求美國政府「公開全美最大生化武器基地德特裡克堡的資訊」，並「公布關閉德特裡克堡的真正原因」，以澄清該實驗室是否是新冠病毒的研究單位，以及是否存在病毒洩漏問題。但《環球網》指，在截稿前，該聯署只有88人簽名。《立場》記者在香港時間今日下午 5 時發現，有關聯署有 263 人參與。

發起人B.Z.在聯署中，提及近半年發生一連串「引人注目」的事件，包括去年7月，美國陸軍傳染病醫學研究所德特裡克堡被關閉；8月，美國出現大規模流感造成一萬多人死亡；10月，美國組織全球流行病演習；11月，中國發現不明原因肺炎；今年2月，世界爆發流行病；3月，有關德特裡克堡關閉的大量英文報道被刪除。

據《紐約時報》去年8月的報道，德特裡克堡的陸軍傳染病醫學研究所發聲明指，美國疾病控制與預防中心頒布「關閉命令」，停止在德特裡克堡進行的所有研究，原因是研究所沒有「完善的系統以淨化其最高安全級別實驗室的污水」。

報道亦指，該研究所是生物防禦中心，主要研究可能威脅美國軍隊或公眾健康的細菌和毒素，以及調查疾病的爆發。研究所也為政府機構、大學和製藥公司承接研究項目。

俄羅斯媒體質疑病毒是「美國實驗室武器」

而早在2月中，俄羅斯亦將病毒源頭指向美國。Foreign Policy報道指，這個陰謀論遍佈俄羅斯國家媒體，由規模較小的網站到電視台黃金時段，都是圍繞著「這種病毒是美國實驗室的產物，旨在遏制中國的經濟發展」。

報道亦說，「病毒來自美國」的說法出現於俄羅斯的主流新聞討論節目中，如第一頻道的節目《Big Game》和《Time Will Tell》，不只局限於互聯網散播。在1月底，極右翼的俄羅斯自由民主黨領袖亦在莫斯科廣播電台說，「新冠病毒是美國的生物武器，或是製藥公司賺錢的大計」。

https://www.thestandnews.com/china/%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E8%82%BA%E7%82%8E-%E7%92%B0%E6%99%82%E7%B6%B2-%E6%9C%89%E4%BA%BA%E7%99%BC%E8%B5%B7%E7%99%BD%E5%AE%AE%E8%81%AF%E7%BD%B2-%E8%B3%AA%E7%96%91%E7%BE%8E%E8%BB%8D%E5%9F%BA%E5%9C%B0%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80%E6%B4%A9%E6%BC%8F%E7%97%85%E6%AF%92/?fbclid=IwAR2qTKGvMLNB8ztVnzUdW8VQmTjn5CpWF5ZK4U7KodF6gbYv6SHI8XuREIo

黑人問號

唔可以低估呢班人無恥嘅程度

如果想最多人感染
隱瞞疫情果班咪係同製毒一夥